const QUIZ_CONTENT = {
  title: "素因数分解",
  subject: "blue",
  data: [
    {
    id: "01",
    question: "正の整数のことを何というか？",
    answers: ["自然数", "整数", "有理数", "無理数"],
    correct: "自然数",
    hint: "0を含まない正の数だよ。",
    explanation: "自然数は0を含まない正の整数のことだよ。1, 2, 3, ...と続く数だよ。"
  },
  {
    id: "02",
    question: "自然数を選べ。",
    answers: ["-1", "0", "1", "2.5"],
    correct: "1",
    hint: "自然数は0を含まない正の整数だよ。",
    explanation: "自然数は0を含まない正の整数のことだよ。1, 2, 3, ...と続く数だよ。-1や0、2.5は自然数ではないよ。"
  },
  {
    id: "03",
    question: "2・3・5など1とその数でしか割ることができない自然数を何というか？",
    answers: ["素数", "正の数", "負の数", "整数"],
    correct: "素数",
    hint: "自然数は正の整数のことだよ。",
    explanation: "素数は1とその数以外の約数を持たない自然数のことだよ。例えば、2、3、5、7などが素数だよ。"
  },
  {
    id: "04",
    question: "素数を選べ。",
    answers: ["4", "6", "7", "8"],
    correct: "7",
    hint: "1とその数以外の約数を持たない数を探そう。",
    explanation: "7は1と7以外の約数を持たないので素数だよ。4、6、8はそれぞれ2や3で割り切れるから素数ではないよ。"
  },
  {
    id: "05",
    question: "1は素数か？",
    answers: ["素数", "素数ではない"],
    correct: "素数ではない",
    hint: "素数は1とその数以外の約数を持たないよ。",
    explanation: "1は素数ではないよ。素数は1と<strong>その数</strong>以外の約数を持たない自然数のことだから、1はその定義に当てはまらないよ。"
  },
  {
    id: "06",
    question: "4を素因数分解すると？",
    answers: ["2×2", "2×3", "4×1", "1×4"],
    correct: "2×2",
    hint: "4はどんな素数のかけ算で表せるかな？",
    explanation: "4は素数「2」を使って2×2と表せるよ。これが素因数分解だよ。"
  },
  {
    id: "07",
    question: "12を素因数分解すると？",
    answers: ["2×2×3", "3×4", "6×2", "1×12"],
    correct: "2×2×3",
    hint: "12はどんな素数のかけ算で表せるかな？",
    explanation: "12は素因数分解すると素数2と3を使って2×2×3だよ。"
  },
  {
    id: "08",
    question: "33を素因数分解すると？",
    answers: ["3×11", "2×16.5", "1×33", "6×5.5"],
    correct: "3×11",
    hint: "2では割り切れないから、次は3で割ってみよう。",
    explanation: "まずは2・3などの小さい素数で割っていこう."
  },
  {
    id: "09",
    question: "36を素因数分解すると？",
    answers: ["2×2×3×3", "3×12", "6×6", "1×36"],
    correct: "2×2×3×3",
    hint: "まずは2で割ってみよう。",
    explanation: "36は素因数分解すると2×2×3×3だよ。"
  },
  {
    id: "10",
    question: "100を素因数分解すると？",
    answers: ["2×2×5×5", "10×10", "4×25", "1×100"],
    correct: "2×2×5×5",
    hint: "まずは2で割ってみよう。",
    explanation: "100は素因数分解すると2×2×5×5だよ。"
  },
]

}

export default {
  math11: QUIZ_CONTENT,
};
